\section{Общая информация}

\textbf{Цикл} — разновидность конструкции в языках программирования, предназначенная для организации многократного исполнения набора инструкций. То есть циклы нам нужны, когда мы хотим повторить, какой-либо набор действий множество раз.

Сегодня мы рассмотрим два цикла, существующих в Python: \textit{for}, \textit{while}.